export default {
  id: 'grammar_word_1_1',
  name: '문법책 단어 (1-1 / 200자 / 뜻)',
  data: [
    { question: '私', answer: ['わたし', '나, 저'] },
    { question: '学生', answer: ['がくせい', '학생'] },
    { question: 'この', answer: ['', '이'] },
    { question: '人', answer: ['ひと', '사람'] },
    { question: '韓国人', answer: ['かんこくじん', '한국인'] },
    { question: '今日', answer: ['きょう', '오늘'] },
    { question: '月曜日', answer: ['げつようび', '월요일'] },
    { question: 'あの', answer: ['', '저'] },
    { question: '日本人', answer: ['にほんじん', '일본인'] },
    { question: '駅', answer: ['えき', '역'] },
    { question: 'あそこ', answer: ['', '저기'] },
    { question: '父', answer: ['ちち', '아버지'] },
    { question: '会社員', answer: ['かいしゃいん', '회사원'] },
    { question: '中国人', answer: ['ちゅうごくじん', '중국인'] },
    { question: '教科書', answer: ['きょうかしょ', '교과서'] },
    { question: '本', answer: ['ほん', '책'] },
    { question: '郵便局', answer: ['ゆうびんきょく', '우체국'] },
    { question: 'そこ', answer: ['', '거기'] },
    { question: '先生', answer: ['せんせい', '선생님'] },
    { question: '日本', answer: ['にほん', '일본'] },
    { question: '方', answer: ['かた', '분'] },
    { question: '母', answer: ['はは', '어머니'] },
    { question: '銀行員', answer: ['ぎんこういん', '은행원'] },
    { question: '昨日', answer: ['きのう', '어제'] },
    { question: '休み', answer: ['やすみ', '휴일'] },
    { question: 'ここ', answer: ['', '여기'] },
    { question: '映画館', answer: ['えいがかん', '영화관'] },
    { question: '鞄', answer: ['かばん', '가방'] },
    { question: '千円', answer: ['せんえん', '천원'] },
    { question: 'これ', answer: ['', '이것'] },
    { question: '砂糖', answer: ['さとう', '설탕'] },
    { question: '二人', answer: ['ふたり', '두 사람'] },
    { question: '兄弟', answer: ['きょうだい', '형제 (일반적으로 남매도 兄弟、きょうだい라고 함)'] },
    { question: '外国人', answer: ['がいこくじん', '외국인'] },
    { question: '田中', answer: ['たなか', '타나카 (일본 성씨)'] },
    { question: '～さん', answer: ['', '~씨'] },
    { question: '約束', answer: ['やくそく', '약속'] },
    { question: '４時', answer: ['よじ', '4시'] },
    { question: '雨', answer: ['あめ', '비'] },
    { question: '試験', answer: ['しけん', '시험'] },
    { question: '来週', answer: ['らいしゅう', '다음주'] },
    { question: '学校', answer: ['がっこう', '학교'] },
    { question: '嘘', answer: ['うそ', '거짓말'] },
    { question: '医者', answer: ['いしゃ', '의사'] },
    { question: '姉', answer: ['あね', '언니, 누나'] },
    { question: '看護師', answer: ['かんごし', '간호사'] },
    { question: '銀行', answer: ['ぎんこう', '은행'] },
    { question: '主人', answer: ['しゅじん', '남편'] },
    { question: 'サラリーマン', answer: ['', '샐러리맨'] },
    { question: '鈴木', answer: ['すずき', '스즈키 (일본 성씨)'] },
    { question: '社長', answer: ['しゃちょう', '사장'] },
    { question: '宿題', answer: ['しゅくだい', '숙제'] },
    { question: 'プレゼント', answer: ['', '선물'] },
    { question: '花', answer: ['はな', '꽃'] },
    { question: '朝食', answer: ['ちょうしょく', '아침식사, 조식'] },
    { question: 'サンドイッチ', answer: ['', '샌드위치'] },
    { question: '妻', answer: ['つま', '아내'] },
    { question: '公務員', answer: ['こうむいん', '공무원'] },
    { question: '誕生日', answer: ['たんじょうび', '생일'] },
    { question: '一昨日', answer: ['おととい', '그저께'] },
    { question: '留学生', answer: ['りゅうがくせい', '유학생'] },
    { question: '夢', answer: ['ゆめ', '꿈'] },
    { question: 'クレオパトラ', answer: ['', '클레오파트라'] },
    { question: '美人', answer: ['びじん', '미인'] },
    { question: '子', answer: ['こ', '아이'] },
    { question: '男の子', answer: ['おとこのこ', '남자아이'] },
    { question: 'コンサート', answer: ['', '콘서트'] },
    { question: '今晩', answer: ['こんばん', '오늘밤'] },
    { question: '高校', answer: ['こうこう', '고등학교'] },
    { question: '親切な', answer: ['しんせつな', '친절한'] },
    { question: 'ソフトな', answer: ['', '소프트한'] },
    { question: 'イメージ', answer: ['', '이미지'] },
    { question: '元気な', answer: ['げんきな', '활발한, 건강한, 잘있는'] },
    { question: '綺麗な', answer: ['きれいな', '깨끗한, 예쁜, 아름다운'] },
    { question: '熱心な', answer: ['ねっしんな', '열성적인, 열심인'] },
    { question: '生徒', answer: ['せいと', '생도, 학생 (소~고교생)'] },
    { question: '子供', answer: ['こども', '아이, 어린이'] },
    { question: 'いつも', answer: ['', '언제나, 늘, 항상'] },
    { question: '警官', answer: ['けいかん', '경찰관'] },
    { question: '真面目な', answer: ['まじめな', '성실한'] },
    { question: '家族', answer: ['かぞく', '가족'] },
    { question: '大切な', answer: ['たいせつな', '소중한, 중요한'] },
    { question: 'ガラス', answer: ['', '유리'] },
    { question: '丈夫な', answer: ['じょうぶな', '튼튼한'] },
    { question: 'お酒', answer: ['おさけ', '술'] },
    { question: '好きな', answer: ['すきな', '좋아하는'] },
    { question: 'パスポート', answer: ['', '여권'] },
    { question: '必要な', answer: ['ひつような', '필요한'] },
    { question: '勉強', answer: ['べんきょう', '공부'] },
    { question: '嫌いな', answer: ['きらいな', '싫어하는, 싫은(好きな의 반대)'] },
    { question: '妹', answer: ['いもうと', '여동생'] },
    { question: '仕事', answer: ['しごと', '일'] },
    { question: '楽な', answer: ['らくな', '편한'] },
    { question: 'お祭り', answer: ['おまつり', '축제'] },
    { question: '賑やかな', answer: ['にぎやかな', '성황인, 번화한, 흥청거리는'] },
    { question: '一生懸命な', answer: ['いっしょうけんめいな', '열심인'] },
    { question: 'ホテル', answer: ['', '호텔'] },
    { question: 'お寺', answer: ['おてら', '절'] },
    { question: '静かな', answer: ['しずかな', '조용한'] },
    { question: 'スーツケース', answer: ['', '여행용 가방(suitcase)'] },
    { question: '不便な', answer: ['ふべんな', '불편한'] },
    { question: '店', answer: ['みせ', '가게, 상점'] },
    { question: '有名な', answer: ['ゆうめいな', '유명한'] },
    { question: '英語', answer: ['えいご', '영어'] },
    { question: '上手な', answer: ['じょうずな', '잘하는, 능숙한'] },
    { question: '料理', answer: ['りょうり', '요리'] },
    { question: '簡単な', answer: ['かんたんな', '쉬운, 간단한'] },
    { question: '練習', answer: ['れんしゅう', '연습'] },
    { question: '大変な', answer: ['たいへんな', '힘든'] },
    { question: '土曜日', answer: ['どようび', '토요일'] },
    { question: '暇な', answer: ['ひまな', '한가한'] },
    { question: '挨拶', answer: ['あいさつ', '인사'] },
    { question: '大事な', answer: ['だいじな', '중요한'] },
    { question: '外出', answer: ['がいしゅつ', '외출'] },
    { question: '危険な', answer: ['きけんな', '위험한'] },
    { question: '服', answer: ['ふく', '옷'] },
    { question: '変な', answer: ['へんな', '이상한'] },
    { question: '電柱', answer: ['でんちゅう', '전봇대'] },
    { question: '電信柱', answer: ['でんしんばしら', '전봇대'] },
    { question: '邪魔な', answer: ['じゃまな', '거추장스러운, 방해가 되는'] },
    { question: 'おしゃべり', answer: ['', '수다'] },
    { question: '迷惑な', answer: ['めいわくな', '폐가 되는, 성가신'] },
    { question: '国民', answer: ['こくみん', '국민'] },
    { question: 'バカな', answer: ['', '바보스러운'] },
    { question: '国', answer: ['くに', '나라'] },
    { question: '安全な', answer: ['あんぜんな', '안전한'] },
    { question: 'クリスマス', answer: ['', '크리스마스'] },
    { question: '楽しみな', answer: ['たのしみな', '기다려지는, 기대되는'] },
    { question: '出張', answer: ['しゅっちょう', '출장'] },
    { question: '嫌な', answer: ['いやな', '싫은 (불쾌하다, 하기 싫다)'] },
    { question: '下手な', answer: ['へたな', '잘 못하는, 서투른'] },
    { question: '事件', answer: ['じけん', '사건'] },
    { question: '複雑な', answer: ['ふくざつな', '복잡한'] },
    { question: '部長', answer: ['ぶちょう', '부장'] },
    { question: '来韓', answer: ['らいかん', '내한'] },
    { question: '急な', answer: ['きゅうな', '갑작스러운'] },
    { question: '立派な', answer: ['りっぱな', '훌륭한'] },
    { question: '手術', answer: ['しゅじゅつ', '수술'] },
    { question: '駄目な', answer: ['だめな', '안되는, 소용없는'] },
    { question: '適当な', answer: ['てきとうな', '적당한'] },
    { question: '食事', answer: ['しょくじ', '식사'] },
    { question: '量', answer: ['りょう', '양'] },
    { question: '十分な', answer: ['じゅうぶんな', '충분한'] },
    { question: '充分な', answer: ['じゅうぶんな', '충분한'] },
    { question: 'バラ', answer: ['', '장미'] },
    { question: '特別な', answer: ['とくべつな', '특별한'] },
    { question: '彼女', answer: ['かのじょ', '그녀, 여자친구'] },
    { question: '幸せな', answer: ['しあわせな', '행복한'] },
    { question: '怪我', answer: ['けが', '부상, 상처'] },
    { question: '大丈夫な', answer: ['だいじょうぶな', '괜찮은'] },
    { question: '説明', answer: ['せつめい', '설명'] },
    { question: '丁寧な', answer: ['ていねいな', '정중한, 세심한, 공손한'] },
    { question: '切手', answer: ['きって', '우표'] },
    { question: '新しい', answer: ['あたらしい', '새롭다'] },
    { question: '靴', answer: ['くつ', '구두, 신발'] },
    { question: '古い', answer: ['ふるい', '오래되다, 낡다'] },
    { question: '冷たい', answer: ['つめたい', '차갑다'] },
    { question: '熱い', answer: ['あつい', '뜨겁다'] },
    { question: 'ジュース', answer: ['', '주스'] },
    { question: 'ぬるい', answer: ['', '미지근하다'] },
    { question: 'お湯', answer: ['おゆ', '뜨거운 물'] },
    { question: '夏', answer: ['なつ', '여름'] },
    { question: '暑い', answer: ['あつい', '덥다'] },
    { question: '冬', answer: ['ふゆ', '겨울'] },
    { question: '寒い', answer: ['さむい', '춥다'] },
    { question: '春', answer: ['はる', '봄'] },
    { question: '暖かい', answer: ['あたたかい', '따뜻하다 (기온)'] },
    { question: '温かい', answer: ['あたたかい', '따뜻하다 (음식, 차, 사람의 마음 등)'] },
    { question: '秋', answer: ['あき', '가을'] },
    { question: '涼しい', answer: ['すずしい', '선선하다, 서늘하다'] },
    { question: '辞書', answer: ['じしょ', '사전'] },
    { question: '厚い', answer: ['あつい', '두껍다'] },
    { question: 'ノート', answer: ['', '노트'] },
    { question: '薄い', answer: ['うすい', '얇다(↔厚い), 연하다(↔濃い)'] },
    { question: '濃い', answer: ['こい', '진하다'] },
    { question: 'うち', answer: ['', '집'] },
    { question: '大きい', answer: ['おおきい', '크다'] },
    { question: '車', answer: ['くるま', '차'] },
    { question: '小さい', answer: ['ちいさい', '작다'] },
    { question: '教室', answer: ['きょうしつ', '교실'] },
    { question: '明るい', answer: ['あかるい', '밝다'] },
    { question: '図書館', answer: ['としょかん', '도서관'] },
    { question: '暗い', answer: ['くらい', '어둡다'] },
    { question: '漢字', answer: ['かんじ', '한자'] },
    { question: '易しい', answer: ['やさしい', '쉽다'] },
    { question: 'テスト', answer: ['', '테스트, 시험(비교적 가벼운 시험)'] },
    { question: '難しい', answer: ['むずかしい', '어렵다'] },
    { question: 'お客さん', answer: ['おきゃくさん', '손님'] },
    { question: '多い', answer: ['おおい', '많다'] },
    { question: '友達', answer: ['ともだち', '친구'] },
    { question: '少ない', answer: ['すくない', '적다'] },
    { question: '荷物', answer: ['にもつ', '짐'] },
    { question: '重い', answer: ['おもい', '무겁다'] },
    { question: '上着', answer: ['うわぎ', '상의, 겉옷'] },
    { question: '軽い', answer: ['かるい', '가볍다'] },
    { question: 'アメリカ', answer: ['', '미국, 아메리카'] },
    { question: '遠い', answer: ['とおい', '멀다'] },
    { question: 'トルコ', answer: ['', '터키'] },
    { question: '近い', answer: ['ちかい', '가깝다'] },
    { question: '庭', answer: ['にわ', '마당'] }
  ]
}
